export const questions = [
  {
    id: 1,
    question:
      'Paciente GLS, 54 anos, do sexo feminino, portadora de um câncer de mama metastático para pulmão, fígado e ossos. Comparece ao CO para realização de quimioterapia e apresenta fraqueza muscular e dor de score 8 em região lombar não cessada com repouso, nem com AINES e piora da dor quando espirra, tosse ou faz força para evacuar. Qual a possível emergência encológica?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Dor neuropática',
      'Síndrome da Compressão Medular',
      'Síndrome da Lise Tumoral',
      'Hérnia de disco',
    ],
    correctAnswer: 'Síndrome da Compressão Medular',
  },
  {
    id: 2,
    question:
      'Paciente JMR, 65 anos, do sexo feminino, com diagnóstico de câncer mama metastático para ossos, da entrada no hospital com fortes dores e edema na região lombar, apresentando suspeita de Síndrome da Compressão Medular. Qual sua conduta inicial?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Manter paciente decúbito lateral esquerdo e puncionar acesso venoso para administração de opióides e quimioterapia ',
      'Manter paciente em repouso absoluto, administrar corticóide endovenoso e encaminhar paciente para radioterapia',
      'Manter paciente em repouso absoluto, realizar mudança de decúbito em blocos, administrar medicação analgésica e verificar/solicitar a equipe médica que se possível realize a prescrição de RNM',
      'Prevenir evento de queda, orientar a deambulação com acompanhante e administrar medicação analgésica',
    ],
    correctAnswer:
      'Manter paciente em repouso absoluto, realizar mudança de decúbito em blocos, administrar medicação analgésica e verificar/solicitar a equipe médica que se possível realize a prescrição de RNM',
  },
  {
    id: 3,
    question:
      'Paciente JLP, 68 anos, do sexo masculino, portador do diagnóstico de Linfoma Não Hodgkin em região torácica anterior, comparece ao Centro de Oncologia com queixa de dispnéia e fadiga intensa. Apresenta edema em face e veias cervicais e torácicas elevadas. Sinais vitais: PA: 130x90, FC: 118, FR: 23, Saturação: 88%, T°: 35.9. Qual a conduta mais adequada?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Elevar cabeceira, ofertar oxigênio, manter repouso absoluto e puncionar acesso venoso, evitando membros superiores',
      'Manter paciente em repouso absoluto e puncionar acesso venoso calibroso, dando preferência em membros superiores',
      'Elevar cabeceira, ofertar oxigênio em máscara reservatória a 10 litros por minuto, orientar deambulação e realizar balanço hídrico',
      'Puncionar acesso venoso calibroso e administrar broncodilatadores e diuréticos conforme prescrição médica',
    ],
    correctAnswer:
      'Elevar cabeceira, ofertar oxigênio, manter repouso absoluto e puncionar acesso venoso, evitando membros superiores',
  },
  {
    id: 4,
    question:
      'Quais os sinais e sintomas são característicos da Síndrome da Veia Cava Superior? ',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Falta de apetite, dor torácica e confusão mental',
      'Dispnéia, veias cervicais e torácicas dilatadas e dor torácica',
      'Disfagia, dor abdominal e edema em face e região cervical',
      'Tosse, edema em membros inferiores e proptose',
    ],
    correctAnswer:
      'Dispnéia, veias cervicais e torácicas dilatadas e dor torácica',
  },
  {
    id: 5,
    question:
      'Paciente HRG, 47 anos, do sexo feminino, com diagnóstico de Leucemia Linfóide Aguda, comparece ao Centro de Oncologia apresentando náusea, vômitos e fraqueza intensa. Relata estar urinando pouco e apresentando frequentemente cãibras ao dormir. Sinais vitais: PA: 110x70, FC: 47, FR:  19, Saturação: 97%, T°: 36.1 Qual emergência oncológica você suspeitaria?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Sepse',
      'Neutropenia Febril',
      'Síndrome da Veia Cava Superior',
      'Síndrome da Lise Tumoral',
    ],
    correctAnswer: 'Síndrome da Lise Tumoral',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'Sobre a Síndrome da Lise Tumoral, é correto afirmar que:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'É provocada pela destruição das células neoplásica, liberando altas cargas de produtos intracelulares do tumor na corrente sanguínea, normalmente acometendo mais tumores sólidos',
      'Pacientes com neoplasias hematológicas e nefropatias prévias tem um risco maior de desenvolver a Síndrome da Lise Tumoral',
      'Essa complicação ocorre apenas em adultos',
      'Não existe prevenção, o que dificulta ainda mais seu manejo e diagnóstico ',
    ],
    correctAnswer:
      'Pacientes com neoplasias hematológicas e nefropatias prévias tem um risco maior de desenvolver a Síndrome da Lise Tumoral',
  },
  {
    id: 7,
    question:
      'Paciente LAOT, 78 anos, do sexo masculino, portador de Câncer de próstata, comparece ao Centro de Oncologia acompanhado de sua filha, a mesma refere que o pai está um pouco confuso, apresentando mal estar, sudorese e dispneia. Quando questionado sobre a diurese, a filha refere que faz mais ou menos 12 horas que o pai não apresenta urina. Sinais vitais: PA: 80x50, FC: 110, FR: 23, Saturação: 89, T: 38,1°C. Qual sua conduta?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Elevar cabeceira, ofertar oxigênio e administrar antibioticoterapia antes da coleta de hemocultura ',
      'Ofertar oxigênio, acionar código vermelho, disponibilizar kit sepse e material para hemoculturas e identificar se há algum foco infeccioso',
      'Puncionar acesso venoso periférico e administrar diuréticos conforme prescrição médica',
      'Elevar cabeceira, identificar se há algum foco infeccioso e encaminhar paciente a tomografia',
    ],
    correctAnswer:
      'Ofertar oxigênio, acionar código vermelho, disponibilizar kit sepse e material para hemoculturas e identificar se há algum foco infeccioso',
  },
  {
    id: 8,
    question:
      'Quais os sinais abaixo NÃO fazem parte dos critérios para sepse? ',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Possível infecção, FC > 90 ou temperatura > 38ºC e FR > 20 rpm',
      'Possível infecção, temperatura < 36 e saturação < 90%',
      'Possível infecção, FR > 20 e PAS > 100mmHg',
      'Possível infecção, PAS < 100mmHg e leucocitose > 12.000 cels/mm³',
    ],
    correctAnswer: 'Possível infecção, FR > 20 e PAS > 100mmHg',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'Quais os cuidados abaixo são adequados na Neutropenia Febril? ',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Identificar possível foco infeccioso e observar presença de sinais flogísticos em cateteres e outros dispositivos',
      'Administrar antibioticoterapia em até uma hora',
      'Realizar rigorosamente a higiene das mãos e utilizar EPIs adequados',
      'Todas as alternativas anteriores',
    ],
    correctAnswer: 'Todas as alternativas anteriores',
  },
  {
    id: 10,
    question:
      'Paciente LHFS, 68 anos, do sexo masculino, com diagnóstico de Leucemia Mielóide Aguda, realizando quimioterapia, comparece ao Centro de Oncologia, acompanhado pela esposa, referindo cansaço excessivo, coriza, dores no seio da face, febre, tremores e calafrios. Sinais vitais: PA: 110x60, FC: 98, FR: 17, Saturação: 93%, T: 38,3°C. Ao analisar os exames laboratoriais evidencia-se um Hb 8,2; Leucócitos 1190; Neutrófilos 240   Qual a possível emergência oncológica? ',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Sepse',
      'Síndrome da Lise Tumoral',
      'Neutropenia Febril',
      'VSR positivo',
    ],
    correctAnswer: 'Neutropenia Febril',
  },
  {
    id: 11,
    question:
      'Paciente CRT, 57 anos, do sexo masculino, com diagnóstico de câncer de pulmão, retorna ao Centro de Oncologia após uma viagem internacional para França de 15 horas vôo, para receber tratamento quimioterápico. Queixando-se de tosse, desconforto torácico, fadiga e sudorese. Sinais vitais: PA: 100x60, FC: 123, FR: 24, Tº: 36.1ºC, Saturação: 91%. Qual a conduta inicial mais adequada para este paciente?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Elevar a cabeceira da cama; ofertar oxigenoterapia caso necessário, monitorizar paciente, observar se há presença de edema, dor e vermelhidão em panturrilhas, coletar exames laboratoriais, puncionar acesso venoso e possivelmente encaminhar paciente para TC',
      'Ofertar oxigenioterapia, manter paciente em repouso, liberar dieta e administrar medicações conforme prescrição médica',
      'Coletar exames laboratoriais, puncionar acesso venoso calibroso e administrar trombolíticos conforme prescrição médica',
      'Coletar exames laboratoriais, puncionar acesso venoso calibroso, orientar deambulação e uso de meias elásticas',
    ],
    correctAnswer:
      'Elevar a cabeceira da cama; ofertar oxigenoterapia caso necessário, monitorizar paciente, observar se há presença de edema, dor e vermelhidão em panturrilhas, coletar exames laboratoriais, puncionar acesso venoso e possivelmente encaminhar paciente para TC',
  },
  {
    id: 12,
    question:
      'Paciente  MFS, 70 anos, sexo masculino, com diagnóstico de câncer de pulmão, comparece ao Centro de Oncologia para receber hidratação endovenosa, apresenta dor precordial, dispnéia com FR: 26, Saturação:85%, PA: 90x50 mmhg com tontura, FC: 170 bcm, pulsos apresentando pulsação paradoxal durante a inspiração,  na ausculta cardíaca apresenta sibilos, edema em extremidades, estase jugular , e rebaixamento do nível de consciência. Qual emergência o paciente apresenta?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência Oncológica',
    options: [
      'Infarto',
      'Síndrome de Veia Cava Superior',
      'Tamponamento Cardíaco',
      'Síndrome de Lise Tumoral',
    ],
    correctAnswer: 'Tamponamento Cardíaco',
  },
  {
    id: 13,
    question:
      'Durante a realização dos procedimentos de reanimação, o profissional de saúde deverá se basear em três sinais:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Apneia, hipotermia e flacidez.',
      'Tônus muscular, cor e frequência respiratória.',
      'Acrocianose, bradicardia e irritabilidade reflexa.',
      'Respiração, frequência cardíaca e estado de oxigenação.',
    ],
    correctAnswer: 'Respiração, frequência cardíaca e estado de oxigenação.',
  },
  {
    id: 14,
    question:
      'Selecione a opção que especifica corretamente o conceito de emergência e urgência em saúde:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Urgência em saúde corresponde a uma condição clínica em que o paciente se encontra, onde existe um risco de vida iminente, o que exige uma ação imediata. E nos casos de emergência há um risco de vida, mas não está prestes a acontecer, portanto não necessita de intervenção imediata.',
      'Emergência em saúde corresponde a uma condição clínica em que o paciente se encontra, onde existe um risco de vida iminente, o que exige uma ação imediata. E nos casos de urgência há um risco de vida, mas não é necessária uma intervenção imediata.',
      'Emergência em saúde corresponde a uma condição clínica em que o paciente se encontra onde existe um risco de vida iminente, o que não exige uma ação imediata. E nos casos de urgência há um risco de vida, mas não está prestes a acontecer, portanto necessita de ação imediata, a fim de se reduzir o dano.',
      'Todas as questões anteriores estão incorretas.',
    ],
    correctAnswer:
      'Emergência em saúde corresponde a uma condição clínica em que o paciente se encontra, onde existe um risco de vida iminente, o que exige uma ação imediata. E nos casos de urgência há um risco de vida, mas não é necessária uma intervenção imediata.',
  },
  {
    id: 15,
    question:
      'Sabe-se que o atendimento a qualquer urgência ou emergência em saúde deve seguir uma ordem, levando em consideração as prioridades práticas. Assinale a questão que corresponde a sequência correta das prioridades de atendimento a uma urgência e emergência em saúde que não corresponda a uma parada cardiorrespiratória:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'As prioridades práticas do atendimento a uma urgência ou emergência deve seguir as prioridades práticas do A (via aérea); B (respiração); C (circulação); D (déficit ou incapacidade) E (exposição).',
      'As prioridades práticas do atendimento a uma urgência ou emergência deve seguir as prioridades práticas do C (circulação); B (respiração); A (via aérea); D (déficit ou incapacidade) E (exposição).',
      'As prioridades práticas do atendimento a uma urgência ou emergência deve seguir as prioridades práticas do C (circulação); A (via aérea); B (respiração); E (exposição); D (déficit ou incapacidade).',
      'Todas as alternativas estão incorretas.',
    ],
    correctAnswer:
      'As prioridades práticas do atendimento a uma urgência ou emergência deve seguir as prioridades práticas do A (via aérea); B (respiração); C (circulação); D (déficit ou incapacidade) E (exposição).',
  },
  {
    id: 16,
    question:
      'Durante a parada cardiorrespiratória, em quais ritmos cardíacos está indicado o choque?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Fibrilação ventricular e atividade elétrica sem pulso.',
      'Fibrilação ventricular e assistolia.',
      'Fibrilação ventricular e taquicardia ventricular sem pulso.',
      'Atividade elétrica sem pulso e assistolia.',
    ],
    correctAnswer:
      'Fibrilação ventricular e taquicardia ventricular sem pulso.',
  },
  {
    id: 17,
    question:
      'Os achados físicos facilmente identificáveis para o reconhecimento do Acidente Vascular Encefálico (AVE) agudo de acordo com a escada de Cincinnati são:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Desvio de rima, desvio de pupila e fala anormal.',
      'Desvio de pupila, afonia, fraqueza no braço.',
      'Desvio de rima, fraqueza no braço e fraqueza em mãos.',
      'Desvio de rima, fraqueza no braço e fala anormal.',
    ],
    correctAnswer: 'Desvio de rima, fraqueza no braço e fala anormal.',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'São causas metabólicas comuns das convulsões, exceto:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Hiponatremia.',
      'Hipernatremia.',
      'Hiperglicemia.',
      'Hipoglicemia.',
    ],
    correctAnswer: 'Hiperglicemia.',
  },
  {
    id: 19,
    question:
      'No cuidado do paciente com suspeita de infarto agudo do miocárdio (IAM), há ações sequenciadas às quais o enfermeiro deve obedecer, conforme as recomendações da American Heart Association (AHA). A sequência correta das ações é:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Instalar oxigênio; monitorizar o ritmo cardíaco, a pressão arterial e a saturação de oxigênio; obter acesso venoso e administrar medicamentos prescritos',
      'Monitorizar o ritmo cardíaco, a pressão arterial e a saturação de oxigênio; instalar oxigênio se a saturação for menor que 94%; obter acesso venoso e administrar medicamentos prescritos.',
      'Obter acesso venoso e administrar medicamentos prescritos; instalar oxigênio; monitorizar o ritmo cardíaco, a pressão arterial e a saturação de oxigênio.',
      'Administrar medicamentos prescritos, obter acesso venoso, monitorizar o ritmo cardíaco, a pressão arterial e a saturação de oxigênio; instalar suporte de oxigênio se a saturação for menor que 94%.',
    ],
    correctAnswer:
      'Monitorizar o ritmo cardíaco, a pressão arterial e a saturação de oxigênio; instalar oxigênio se a saturação for menor que 94%; obter acesso venoso e administrar medicamentos prescritos.',
  },
  {
    id: 20,
    question:
      'Choque é um distúrbio complexo, ameaçador á vida, caracterizado pelo insuficiente suprimento de sangue para os tecidos e células do corpo. Qual tipo de choque um paciente com pele seca e quente e bradicardia apresenta?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Choque hipovolêmico.',
      'Choque neurogênico.',
      'Choque cardiogênico.',
      'Choque séptico.',
    ],
    correctAnswer: 'Choque neurogênico.',
  },
  {
    id: 21,
    question:
      'Está internada na unidade de Emergência a Srª LMS, 68 anos, diagnóstico médico de choque séptico refratário à reposição volêmica. Após a visita médica foi prescrito noradrenalina. As intervenções de enfermagem referentes ao preparo e administração deste medicamento são:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Administração da solução somente por meio de acesso central. Utilizar sempre bomba de infusão. Troca da solução a cada 24h. Não necessita de acesso exclusivo para sua infusão.',
      'Administrar a solução, preferencialmente, por meio de acesso central devido ao pH ácido. Utilizar sempre bomba de infusão. Troca da solução a cada 24h. Infundir, preferencialmente, em acesso exclusivo.',
      'Administração da solução por meio de acesso central ou periférico profundo. Utilizar sempre bomba de infusão. Troca da solução a cada 6h devido a fotossensibilidade da droga.',
      'Todas as alternativas estão incorretas.',
    ],
    correctAnswer:
      'Administrar a solução, preferencialmente, por meio de acesso central devido ao pH ácido. Utilizar sempre bomba de infusão. Troca da solução a cada 24h. Infundir, preferencialmente, em acesso exclusivo.',
  },
  {
    id: 22,
    question:
      'Nos casos em que a emergência em saúde evolui para uma parada cardiorrespiratória. Qual deve ser a sequência de atendimento?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'B (boa ventilação); A (abertura das vias aéreas); C (Checar responsividade, pulso e respiração da vítima, chamar ajuda, iniciar compressões); D (desfibrilação).',
      'C (Checar responsividade, pulso e respiração da vítima, chamar ajuda, iniciar compressões); A (abertura das vias aéreas); B (boa ventilação); D (desfibrilação).',
      'D (desfibrilação); C (Checar responsividade, pulso e respiração da vítima, chamar ajuda, iniciar compressões); A (abertura das vias aéreas); B (boa ventilação).',
      'C (Checar responsividade, pulso e respiração da vítima, chamar ajuda, iniciar compressões); A (abertura das vias aéreas); D (desfibrilação); B (boa ventilação).',
    ],
    correctAnswer:
      'C (Checar responsividade, pulso e respiração da vítima, chamar ajuda, iniciar compressões); A (abertura das vias aéreas); B (boa ventilação); D (desfibrilação).',
  },
  {
    id: 23,
    question:
      'O foco da ressuscitação cardiopulmonar (RCP), deve ser colocado em compressões torácicas de qualidade, com frequência e profundidade adequadas. Perante o exposto responda, qual é a velocidade e profundidade recomendada para as compressões em adultos?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'A velocidade recomendada para as compressões torácicas é de 100 a 120/min e a profundidade das compressões torácicas em adultos deve ser de, pelo menos, 2 polegadas (5cm), mas não superior a 2.4 polegadas (6 cm).',
      'A velocidade recomendada para as compressões torácicas é de 100 a 120/min e a profundidade das compressões torácicas deve ser de, pelo menos, 2.4 polegadas (6 cm), não podendo ser inferior a 2 polegadas (5 cm).',
      'A velocidade recomendada para as compressões torácicas é de 110 a 120/min e a profundidade das compressões torácicas em adultos deve ser de, pelo menos, 2 polegadas (5cm), mas não superior a 2.4 polegadas (6 cm).',
      'A velocidade recomendada para as compressões torácicas é de 110 a 120/min e a profundidade das compressões torácicas deve ser de, pelo menos, 2.4 polegadas (6 cm), não podendo ser inferior a 2 polegadas (5 cm).',
    ],
    correctAnswer:
      'A velocidade recomendada para as compressões torácicas é de 100 a 120/min e a profundidade das compressões torácicas em adultos deve ser de, pelo menos, 2 polegadas (5cm), mas não superior a 2.4 polegadas (6 cm).',
  },
  {
    id: 24,
    question:
      'Os principais objetivos de enfermagem referente ao doente com hemorragia digestiva aguda incluem a manutenção de uma oxigenação tecidual adequada, prevenção do déficit de líquidos relacionado com perda de sangue e a estabilização da situação hemodinâmica. Independente da causa da hemorragia digestiva, o primeiro cuidado que a (o) enfermeira (o) deve ter durante tratamento da hemorragia digestiva consiste em:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Assegurar permeabilidade das vias aéreas e administrar oxigênio suplementar.',
      'Iniciar monitorização contínua para a detecção de arritmias cardíacas.',
      'Iniciar lavagem gástrica, após a inserção de uma sonda nasogástrica de diâmetro largo.',
      'Estabelecer um acesso venoso, a fim de dar início à reposição de sangue e líquido.',
    ],
    correctAnswer:
      'Estabelecer um acesso venoso, a fim de dar início à reposição de sangue e líquido.',
  },
  {
    id: 25,
    question:
      'Como deve ser o posicionamento das mãos para a realização das compressões em pacientes adultos?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Duas mãos sobre a metade inferior do esterno',
      'Uma mão sobre a metade inferior do esterno',
      'Duas mãos sobre a metade superior do esterno',
      'Uma mão sobre a metade superior do esterno',
    ],
    correctAnswer: 'Duas mãos sobre a metade inferior do esterno',
  },
  {
    id: 26,
    question:
      'Paciente ALH, 65 anos, sexo feminino, com diagnóstico de câncer de mama, comparece ao 4º andar do bloco B para uma consulta médica, começa se a queixar de desconforto respiratório, tremores e apresenta períodos de confusão, a mesma é encaminhada ao Centro de Oncologia na sala de Coleta para verificar sinais vitais, apresentando FC:150, PA:80X60 mmHg, FR:25, Saturação: 87%, Tº:38.6, após verificar os sinais vitais alterados é encaminhada ao box 102 do 1 º andar para receber as medidas necessárias, qual emergência a paciente apresenta e qual código acionar?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'Emergência',
    options: [
      'Neutropenia Febril e Código Vermelho',
      'Sepse e Código Vermelho',
      'AVC e Código Verde',
      'Mal estar e Código Laranja',
    ],
    correctAnswer: 'Sepse e Código Vermelho',
  },
  {
    id: 27,
    question:
      'A equipe multiprofissional, por meio da monitorização hemodinâmica, pode identificar e agir a tempo de evitar possíveis complicações, reduzindo assim o desconforto do paciente e contribuindo para uma assistência eficaz, dessa forma quais materiais são necessários para realizar a monitorização?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'monitorização',
    options: [
      'Monitor, eletrodos, cabo de ECG 3 ou 5 vias, álcool e gaze para antissepsia se necessário, gel e tricotomizador se necessário, solicitar a retirada de adornos metálicos.',
      'Monitor, cabo de ECG somente de 3 vias, gel, solicitar a retirada de adornos metálicos podendo manter o celular perto.',
      'Monitor, eletrodos, gaze, álcool a 70%, cabo de ECG 5 vias, solicitar não retirar os adornos metálicos.',
      'Monitor, eletrodos, cabo de ECG 3 ou 5 vias, gel se necessário, tricotomizador se necessário, gaze, álcool á 70 %, solicitar não retirar os adornos metálicos.',
    ],
    correctAnswer:
      'Monitor, eletrodos, cabo de ECG 3 ou 5 vias, álcool e gaze para antissepsia se necessário, gel e tricotomizador se necessário, solicitar a retirada de adornos metálicos.',
  },
  {
    id: 28,
    question:
      'Carlos da Silva, 58 anos admitido no Pronto Atendimento com forte dor precordial, dispneia e sudorese intensa. Refere ser ex-fumante, é diabético e hipertenso. Diante de tal situação são consideradas ações prioritárias:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'monitorização',
    options: [
      'Solicitar imediata avaliação médica, solicitar à família para obter maiores informações sobre o paciente, providenciar material para acesso venoso central, chamar fisioterapeuta respiratório e verificar os sinais vitais.',
      'Solicitar imediata avaliação médica, manter repouso no leito, instalar monitor cardíaco e cateter de oxigênio se saturação < 94%, puncionar veia calibrosa, coletar exames laboratoriais de acordo com protocolo institucional, verificar os sinais vitais e fazer eletrocardiograma.',
      'Solicitar imediata avaliação médica e um familiar para realizar a internação, manter repouso no leito, coletar exames laboratoriais de acordo com o protocolo, chamar fisioterapia respiratória, encaminhar o paciente para realizar Raio-X de tórax e eletrocardiograma.',
      'Solicitar imediatamente um familiar para realizar a internação, instalar monitor cardíaco e oxigênio pela máscara de Venturi a 100%, verificar os sinais vitais, passar sonda vesical de alívio, manter repouso no leito e aguardar o médico.',
    ],
    correctAnswer:
      'Solicitar imediata avaliação médica, manter repouso no leito, instalar monitor cardíaco e cateter de oxigênio se saturação < 94%, puncionar veia calibrosa, coletar exames laboratoriais de acordo com protocolo institucional, verificar os sinais vitais e fazer eletrocardiograma.',
  },
  {
    id: 29,
    question:
      'A noradrenalina é um fármaco de eleição no choque séptico, cuja finalidade é elevar a pressão arterial em pacientes hipotensos, que não respondam a ressuscitação por volumes e a outros inotrópicos menos potentes. A sua degradação é hepática e a eliminação renal. Considerando os cuidados de enfermagem com as infusões de noradrenalina é correto afirmar que:',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'monitorização',
    options: [
      'A administração de baixas concentrações pode precipitar hipotensão acentuada, infarto do miocárdio ou hemorragia cerebral.',
      'A temperatura deve ser monitorizada a cada 15 minutos, principalmente durante o ajuste da dose.',
      'A função renal deve ser monitorizada por meio de dosagens de uréia, creatinina e potássio.',
      'As infusões de noradrenalina devem ser administradas preferencialmente por uma veia central ou de grosso calibre e a localização desta deve ser alternada, no mínimo, a cada doze horas.',
    ],
    correctAnswer:
      'A função renal deve ser monitorizada por meio de dosagens de uréia, creatinina e potássio.',
  },
  {
    id: 30,
    question:
      'Paciente RLM, 50 anos, sexo feminino, com diagnóstico de Câncer de Mama, comparece ao Centro de Oncologia para receber quimioterapia pela 1º vez, é solicitado pela equipe médica monitorização hemodinâmica não invasiva durante a quimioterapia, após o início da terapia, solicita um eletrocardiograma. Quantas derivações conseguimos verificar em um eletrocardiograma?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'monitorização',
    options: ['6 derivações', '8 Derivações', '12 Derivações', '14 Derivações'],
    correctAnswer: '12 Derivações',
  },
  {
    id: 31,
    question:
      'Paciente HGCB, 70 anos, sexo masculino, hemiparético à direita devido a um AVCi prévio em 2017, no momento em tratamento de câncer de pâncreas no CO. Previamente a instalação da QT, são aferidos os sinais vitais, qual a melhor conduta?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'monitorização',
    options: [
      'Aferir pressão arterial em MSD em períodos alternados.',
      'Aferir pressão arterial em MSE e sinalizar MSD para preservar membro.',
      'Aferir pressão arterial em MSD e sinalizar MSD para preservar membro.',
      'Aferir pressão arterial em membros inferiores e sinalizar preservação de membros superiores.',
    ],
    correctAnswer:
      'Aferir pressão arterial em MSE e sinalizar MSD para preservar membro.',
  },
  {
    id: 32,
    question:
      'Paciente MCR, 54 anos do sexo feminino em monitorização contínua por infusão de bomba contínua de Thymoglobulina, após 5 min de infusão apresenta variação de SSVV: PAM 65 mmHg; FC: 51 bcpm; SatO2 92%; FR 28 irpm. Qual conduta deve ser tomada imediatamente?',
    type: 'multiple choices',
    theme: 'monitorização',
    options: [
      'Parar a infusão da droga, elevar decúbito a 30º e acionar código 2222 opção 1 do quarto do paciente e aproximação do carro de emergência ou DEA.',
      'Parar a infusão da droga, elevar decúbito a 30º, comunicar ao plantonista acionar e aproximar o carro de emergência.',
      'Parar a infusão da droga, elevar decúbito a 30º e acionar código 2222 opção 1 do quarto do paciente e aproximação do carro de emergência ou DEA.',
      'Acionamento do código 2222 opção 1; parar infusão da droga; elevar decúbito a 30º e acalmar paciente esclarecendo quadro clínico e a necessidade de acionamento da equipe médica.',
    ],
    correctAnswer:
      'Parar a infusão da droga; elevar decúbito a 30º, comunicar ao plantonista acionar e aproximar o carro de emergência.',
  },
];

export const clocks = [
  {
    author: 'Rodrigo de Souza',
    gitHubId: 'rodrigoDeSouzaFernandes',
    github: 'https://github.com/rodrigoDeSouzaFernandes',
    url: 'https://rodrigodesouzafernandes.github.io/count-down/',
    photo:
      'http://avatars.githubusercontent.com/u/72228436?s=460&u=e498085a542b1539c9bfedc91eb7de82d49ebadb&v=4',
  },
  {
    author: 'Viviane Silva Florido',
    gitHubId: 'vivianeflowt',
    github: 'https://github.com/vivianeflowt',
    url: 'https://vivianeflowt.github.io/countdown-trybe/',
    photo:
      'https://avatars.githubusercontent.com/u/22636948?s=460&u=d569693f84bc221fbf3e57d921efeef93b2706d2&v=4',
  },
  {
    author: 'Filipe Louzano',
    gitHubId: 'MEianelli',
    github: 'https://github.com/MEianelli',
    url: 'https://meianelli.github.io/cronometro/',
    photo:
      'https://avatars.githubusercontent.com/u/29641380?s=460&u=7ff5887636b65898cd9ead6b9eacb70916163894&v=4',
  },
];

// {
//   question:
//     '',
//   type: 'multiple choices',
//   theme: 'monitorização',
//   options: [
//     '',
//     '',
//     '',
//     '',
//   ],
//   correctAnswer:
//     '',
// },
